**品脫**（英文：pint）是[容量單位](../Page/容量.md "wikilink")，主要於[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[美國及](../Page/美國.md "wikilink")[愛爾蘭使用](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")。1品脫於英國和美國代表的是不同的容量，而美國更有兩種品脫：乾量品脫及濕量品脫。

  - 1 英-{制}-品脫 = 20 [液盎司](../Page/液盎司.md "wikilink") = 568.26125
    [毫升](../Page/毫升.md "wikilink")
  - 1 英-{制}-品脫 = 4 [及耳](../Page/及耳.md "wikilink") = 1/2
    [-{夸}-脫](../Page/夸脫.md "wikilink") = 1/8
    [加侖](../Page/加侖.md "wikilink")= 1/64
    [蒲式耳](../Page/蒲式耳.md "wikilink")
  - 1 美-{制}-濕量品脫 = 16 美-{制}-液盎司 = 2 美-{制}-杯 = 473.176473 毫升
  - 1 美-{制}-乾量品脫 = 1/64 [蒲式耳](../Page/蒲式耳.md "wikilink")= 550.6104713575
    毫升

在度量衡單位[公制化過程下](../Page/公制化.md "wikilink")，品脫在[英國及](../Page/英國.md "wikilink")[肯亞只用作表示](../Page/肯亞.md "wikilink")[啤酒和](../Page/啤酒.md "wikilink")[牛奶的容量](../Page/牛奶.md "wikilink")。但有很多在英國出版的食譜仍然使用品脫作為大量液體的容量單位，而使用公制的食譜則把1
品脫化作500毫升或600毫升。[愛爾蘭已完成公制化](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")，品脫現在只用在口語和表示啤酒容量。

## 歷史

1品脫定義為1/8[加侖](../Page/加侖.md "wikilink")。由於量度不同商品有不同版本的「加侖」，因此亦有不同版本的「品脫」。
美國承襲了英制的酒加侖作為美-{制}-的基本液量單位（定義於1707年，等於231[立方英寸](../Page/立方英寸.md "wikilink")），「美-{制}-濕量品脫」就是從這定義衍生出來的；同樣地亦以英-{制}-玉米加侖（1/8玉米[蒲式耳](../Page/蒲式耳.md "wikilink")，或268.8立方英寸）作為美-{制}-乾量單位，從而制定出「美-{制}-乾量品脫」。

1824年[英國國會以](../Page/英國國會.md "wikilink")「英-{制}-加侖」取代所有不同的加侖，「英-{制}-加侖」的定義是10磅[華氏](../Page/華氏.md "wikilink")62度的水的容量（即277.42立方英寸），亦從而定出英-{制}-品脫。

英-{制}-品脫現在的官方定義是0.56826125升，請參看[度量衡單位條例1995 (The Units of Measurement
Regulations 1995)](https://pt.wikipedia.org/wiki/F%C3%A1bio_J%C3%BAnior)。

[新西蘭在](../Page/新西蘭.md "wikilink")1970年代開始實行[公制化](../Page/公制化.md "wikilink")，把舊有英制1品脫（568毫升）的牛奶樽改為公制600毫升的時候，並沒有改變樽的直徑或高度，而是巧妙地改變樽的形狀以增加容量，因此舊有處理或貯藏牛奶樽的器具便不受公制化所影響。

## 請參閱

  - [英制單位](../Page/英制.md "wikilink")

[category: 體積單位](../Page/category:_體積單位.md "wikilink") [category:
英制](../Page/category:_英制.md "wikilink")